Asshole仔求救 英文系抉擇

交代下先 2019DSE elective BM ECON BIO 出到黎 4433 443 Best5 19 依家讀Space Eng Lit Y1 本身想做清泉英文科老師 唔讀商科

諗住試下讀一年Asso爆GPA搏nonju港大 低啲就City 因為聽人講Poly太職業導向所以無報 目前IELTS啱啱考左7.0 但GPA好似有啲炆炆地 唔太樂觀 應該港大無望 睇下city有無機

另一方面報多左次jupas A band擺1. BU 英教double degree 2. BU 英文 3. LU英文 然後報多左次dse英文想試下搏個5翻黎（原本4454=4) 但講真無乜信心其實覺得自己攞個5 writing已經有啲付祿

見啲forum英文系熱度好低 舊po個個都話文科等乞米咁 但大致見到係話BU>City 所以無知想問下 經過數年之就嘅依家 師兄們心目中嘅BU City LU 英文點排 同埋 個教育文憑出自邊間有無大影響 麻煩指導下小弟

最後補句聖誕快樂 黑警死全家 唔知有無講漏啲咩資料 有就麻煩各位Ching話我聽

出左黎未

最重要嘅一點 gpa幾多/預計會幾多

職業導向有咩問題, 係香港讀大學就係為左揾工, 揀乞食科畢業就失業咁讀黎托呀

我2017 dse 234343都係space eng lit grad cgpa 3.2 ielts 7有city linguistics 同poly baesp offer 最後揀左poly bu eng 好著重interview

比個資料你當參考

講錯 係eng stucks 先啱 eng lit year 1 係新program 黎 只可以話教eng lit個細Ma真心不了

仲未出transcript 但保守估計3.4 .5 左右啦

因為我之前中學啲老師話好少聽人讀完poly 英文去教書 加上business向重 所以我覺得唔係首要選擇 我本身都無向讀商/做商嘅意向 雖然商向英文應該乜都啱用 搵工好容易 但我目前向試下全力向老師方向爭取先

對唔住小弟不才 我知道自己未夠料 但我肯睇書的 未來會繼續努力學習enrich自己

Ching係咪講 Majorie
成日強調自己港大 Dr. 果個

yes 教eng lit架嘛 成日暗曬自己好勁 跟住你一講左個唔係佢諗既答案 佢就會閪面

咪誤人子弟啦
唔係你話改進就改進
自己研究就算啦
你係有料嘅一早唔係呢個分啦
學英文點解唔跟個最高分/鬼佬 而要跟你

其實講真我覺得師兄你講得好啱 我憑咩 我知道自己依家真係唔夠料 或者我真係可能幾努力學都唔會成功

不過我暫時都會繼續行依條路 多謝你嘅提點 我相信一個好老師講求好多野 高分學歷固然重要 但唔係全部 同埋 誤人子弟依句 應該要由我嘅學生口中講出黎 所以 行到自己仆街先算

突然變左正氣撚咁

頂 師兄 中撚曬
依家就係佢依科無把握 其他科啲assignment基本上都攞A-/A咁濟

你依家gpa幾多？可以報埋hku博一博 bu city poly都照報左先 唔好唔報 拎左個機會 到真係拎上手先慢慢揀

btw我有啲後悔揀eng studies個theme 因為有eng lit要讀 中晒伏

好似自己出po咁同19DSE 同19分 同淨係想做英教 不過讀緊cc一齊加油!!

DSE得4 IELTS得7
想係香港教英文
冇玩啦大佬
先唔好講搵唔搵到教席既問題
你英文得呢個水平證明你平時根本冇機會成日用
英文要浸出黎架
而香港地最唔缺既就係英文好既人
分分鐘係男女拔捉個小學生都已經好過你

英文得4唔好害人

Sad but true

算啦
做跟車侍應咪好

樓主加油
佢地淨係識奚落人
係度講你預咗

不過最重要係
你畢業之後一定要補考返個5**同Ielts 9.0
唔係真係唔好係香港教人英文
（隻退休補習老千10仔會考e，hku畢業後都補返隻A啦）
學無前後，加油啦

唔會失業嘅 始終最缺ta嘅科就係英文
但要有心理準備好難搵教席
個個唔係5*/5** 就大學本科畢業
一係就係外國浸完一輪
唔係想打沉你 但學樓上話齋 點解要請你先

加上你grad果時就正正係學童人數最少嘅時間
真係hku grad都未必搵到教席

pgde邊度出我觀察就冇咩影響
但前提係要入到
樓主可以睇下隔離pgde 嘅post就知有幾難入

BU City LU 英文系讀嘅嘢都好唔一樣
建議你自己去睇下佢地嘅 course list 同 readings先
比較一下咩文學體裁/時期/國家自己最有興趣
如果你鍾意文學為主嘅應該揀 BU
City 有得揀stream
LU 強制要linguistics 同lit 一半一半

好似只可以報jupas or non jupas 其中一邊

但我行到依個位無得縮沙啦 做唔到老師做TA都唔緊要 應該係話無辦法 不過邊有100%肯定嘅未來 誤人子弟我都唔想 但都係果句 老師係我依刻嘅目標 行嘅方向 仆唔仆街我都會接受 放棄亦唔係我開po嘅重點

正面少少睇 我缺嘅唔係心態 係競爭力
多謝支持同想打沉我嘅Ching s 你地嘅意見同資訊
搵唔搵到工 讀完書grad左先算

所以有得揀嘅 讀跟埋BEd 嘅degree會著數啲 因為唔洗擔心報唔到爭崩頭嘅pdge？

Transcript 仲未出啊 GPA未知 學校啲考試同assignment又改grading又postpone咁 啲時間推遲曬

但ching你啱 係咪都報左先好 同埋我本身唔抗拒eng lit 但Majorie教到我有啲淆底 上堂又mean人 成日話咩無固定答案但又係咁暗示我答案錯要跟佢心入面個答案 讀到我無乜信心

你諗住year 1走？係既話就最好r reference letter 同埋gpa你預要3.8 up 同埋上面有位巴打都講返其實每間u 既英文要讀既科都有唔同 你得閒可以搵下啲資料睇一睇 睇下有無邊program 入面啲科係related to education 咁對你之後會有著數少少

加油

有信念同愛心先係做老師嘅先決條件，學術嘅嘢唔好教錯功課就得我自己幫個仔請補習係咁諗，加油啦

點解唔報教院？你想教中學考返個dse先。

首先港大的話，你英文無level 5，連英文系d course都reg唔到（explicitly寫住有咁嘅pre-requisite)
With this in mind 我好懷疑佢地會唔會收你

另外點解無教大？
或者你retake DSE
其實你點都要retake到英文起碼有星為止架啦（如果你要教中學）
小學的話可能有個5就得

而且做老師另外有個 語文能力測試的英文考試會更加難

你可以記錄返你呢幾年英文嘅成長經歷
唔需要咁快放棄住

BM係咩？ BAFS Management? 係咁叫架？老了老了

你想教人你都要夠quali先得架
Lv4 係咪玩野
自己都大撚把野唔識唔清，點教？
我識讀英文系既都係5*/5**

我自己lv5，好多野錯，我都努力學野
希望樓主你都可以進步左先，唔好害人
就算你唔講道德，你呢個成績冇人會請你教英文

如果有覺悟就去做啦
入到去唔好浪費呢幾年 努力谷好啲英文
多啲去教班 儲靚個cv
搵到教席唔係冇可能

你嘅情況 我覺得讀bed唔係壞事

你覺得校長會請你嗎？
同埋唔好亂咁教人。

Could anyone take some time to help me finish this questionnaire please, thank you very much.

有火係好事
加油！做一個好老師

係諗住Y1 走 reference letter我都有諗 問過lecturer都肯幫我寫 準備等sem1 transcript出就apply

多謝Chings 連登有愛
禮貌連登 人人有責

我都有心理準備係難行嘅條路 亦都願意接受考驗 況且只係達成目標做到中學老師只係最理想嘅結果 目標aim高啲我覺得係有需要嘅 咁就算失敗跌左落去嘅話都唔會太差吖嘛 好過一開始望做普通文員仔啦 點知開po想問學術前路嘢 就俾人叫收皮 離曬題

CLS 一個5 or above都冇想入港大
你知唔知Nonju係都會睇DSE成績
同埋Asso好多人英文都有5，5星or5星星但衰中文先入黎
你點同人地爭

唔係想潑你冷水
但追一個根本reach唔到既目標只會浪費時間

支持你吖

我都係讀英文 失手DSE都係得5 best5一樣19分
但唔覺得自己英文比5**嘅差
樓豬都無必要介懷垃圾DSE
G持！

知道啊 咁但係爭唔過都要試㗎
畢竟Non ju我都唔係淨報港大不過收就最好啦
我知自己競爭力唔夠 所以aim high嘅同時我自己都有兩手準備保底 （non ju報多兩間U jupas攞LU保底）唔完全是有勇無謀架

順順利利嘅話 就算讀唔到三大 都有打算未來洗底 環境許可嘅話 不過太長遠依家諗得黎無用太遙遠

心態都好重要 Ching 拍個靚手先
我想知多少少 例如 B519最後去左邊？咩U？畢業未？工作機會？路向？之類
介唔介意透露多少少

過左外國
本身係讀科終極乞米文科
不過宜家轉左double major讀埋eng & linguistics
仲有兩年先畢 未諗路向
宜家環境都浮動得幾犀利自己覺得咁早諗無用
不過工作經驗pt/intern果啲累積下百利無一害咩行業都好
英文唔sure得唔得不過ling其中一條路係speech therapy（要再進修）
我自己覺得非專科工作真係有料咩科都唔係問題 做到野唔會無野做不過可能辛苦啲

上面至有人講完non jupas 同 jupas 唔可以同時報 你就話兩手準備係jupas lu

其實因為我未搵到有實際文件說明情況 唔係清楚有咩避忌位 但整體情況我略知一二 而我係暫時睇到f早兩年高登人話唔得兩邊報 不過話可以係無報等dse放榜再報jupas late application(?) 或者 報曬之後再等放榜quit jupas/nonju其中一邊都ok 但係等放榜先報ju又好似遲左少少wo怕爭唔贏 所以決定報曬啲嘢先
原來上面睇漏左個回覆 sor9

如果我錯左嘅麻煩你話我知

暴大英教

好多英文老師poly英文master畢業。

英文咁廢就唔好害人

咁既分報教大英文仲好

真係想做英文老師，就比多啲心機提升水準。之於咩programme，跟自己能力、興趣啦。讀得好，知識跟自己一世。加油啦！

係有唔少poly英文系dg or master既學生+教育文憑再出黎做老師，但唔會似你話“好多”咁囖。

樓主加油連登意見可以參考 唔好輕易放棄做自己想做嘅事我覺得你可以先重考英文dse只要堅持 總會成功

唔係話想打沉你 但你最近一次考ielts都係得7 證明你英文水平真係完全未夠 識大把名校仔女包括我自己中4中5去裸考ielts都有8或以上 人地直入大學讀英文 你點同呢啲人爭

基本上好學校多數請net或者外國回流做英文老師 差啲嘅都請三大英文系先 本身教席已經難爭 你仲要dse考到咁樣 基本上大部份中學讀老師都一定會睇你dse成績 因為你自己唔識考試根本冇可能教到你啲學生考試

唔係想叫你放棄因為睇你回覆你成日強調自己有熱誠 純粹想講有熱誠冇實力係冇用 如果真係有心做 你真係要大大力提升自己英文水平

好多人覺得有熱誠大哂，成日話某啲某啲老師hea教對學生好差，事實就係有料只係做老師第一步，然後有料再分hea教定認真教，應該係要踢走hea教嘅人但唔代表要俾無料有熱誠嘅人做老師

不過英文系不嬲唔夠人，尤其band 3，樓主加油

唉諗起下一代小朋友要畀一個英文攞4嘅人教英文就覺得好悲哀

你話dse失手冇問題
不過IELTS呢個國際試都勉強喎

IELTS都得7

聽講ielts有7.0 city都好大機會收
不過可能要讀3年

有cccu asso 中英文得3都入到city翻譯。

Judas late app無得遲過7月的
最盡最盡5月尾要搞 6月尾前要交好晒野
你唔好諗住佢捉你唔到 佢實捉到你的

屌啦求其搵個中文系嘅英文都好過你

諗清楚自己中意lit定ling定偏business comm嘅英文先好揀

讀緊浸中英文 當年都係經hd入 interview唔太難不過多人爭 以前聽過prof講英文系就hku>cu>bu>city

我自己其實prefer ling多啲 不過感覺教lit嘅prof比較有料同埋都好有心機教 好樂意解答問題 因為見過啲好撚閪我地而家係ling同lit都要讀嘅 雖然浸中要讀埋啲GE courses 但好老實講覺得幾好玩 咩都可以學吓

巴打加油 你個心態好好 比心機 唔好比人睇死DSE個分真係唔等於一切 之後都一樣可以發力追！最緊要係追夢嘅時候毋忘初心！

睇到樓上的comment都好負面，點都想比番d支持你先。

我同樓主一樣DSE曾經失手都攞4，但偏偏又好想英教。所以我repeat左一年，英文由4升到5**。
但我最後因為發現自己英文叻少少，但真係唔識考試(i actually screwed up my dse but I don’t get why i got 5**) jupas都冇揀英教。

但回到正題，我覺得你要反問自己好多野。
（1）果一年我除左溫書之外，其實都做左好多中學義教、補習社小班同私補，你會唔會諗吓去take up some teachings and see how passionate you are about teaching, and teaching english?
除左想你睇清楚你係咪真係中意教書同教英文之外，都係想幫你在interview 攞得出proof

(2) 你係咪真係教得好d學生，我希望樓主唔係貪英文老師薪酬穩定先去奶。因為教書其實責任好大， 佢日後升唔升到大學真係睇你

(3) 你有冇諗過retake english dse睇定d 先？我以前都做過好多research，係好多學校非三大英文唔請，同埋學校除左睇英教果個test之外，都好睇公開試成績，原因係大部分學校無他都係想谷考試成績，佢地唔太信得過拎4或者ielts得7.0的人。

(4)and no offense,我都覺DSE唔係全睇語感根基but in large part, it somehow reflects your proficiency in english. So are you confident that your mastery of english is enough for being a teacher? Moreover, the inconvenient truth you should also bear in mind is that in hong kong, what matters more is whether you are capable of helping them to excel in public exams ...

(5) it is also advantageous if you can consider whether you would be able to survive in your discipline even if you could get admitted to engEd or ba, cuz tbh, most students got at least 5* in english. 教書有時唔係得個心就有用，真材實料先係真本領。

加油啦樓主。

時中時英真係好嘔心
你老母無教你中文定係你老師無教你唔可以時中時英?